\section{Trabalhos Relacionados} \label{sec:trabrel}


% Por se tratar de um problema clássico e de aplicação em diferentes 
% problemas da modernidade, inúmeros trabalhos abordam, de diferentes 
% formas, a sua resolução.


% Munapo \cite{MUNAPO2013} utiliza Network Branch and Bound para 
% resolver o problema do caixeiro viajante, quebrando o problema em 
% subproblemas e resolvendo cada como uma árvore mínima.
%
% López \cite{lopez2014problema} implementa um algoritmo correspondente 
% ao método Busca Tabu, experimentando com o algoritmo o espaço de busca 
% e incorporando a diversificação como estratégia para explorar novas regiões.


Gressler \cite{gressler2012paralelizando} paraleliza a implementação 
de um algoritmo genético sequencial para a resolução do Problema de 
Roteamento de Veículos, utilizando a API OpenMP.
%
% Dos Santos \cite{dos2009implementaccao} desenvolveu métodos paralelos 
% híbridos utilizando reforço, metaheurística GRASP e Algoritmos Genéticos, 
% obtendo resultados mais eficientes e um melhor \textit{speedup}.
%
% Pessoa \cite{pessoa2012estrategias} implementou duas versões massivamente 
% paralelas para a resolução exata do PCV Assimétrico, evidenciando a 
% superioridade dos algoritmos massivamente paralelos.
% 
Fujimoto \cite{fujimoto2011highly} apresenta um novo método para resolver 
o PCV com GPU baseada na arquitetura CUDA, paralelizando uma metaheurística 
Algoritmo Genético.
%
Xu \cite{xu2013parallel} apresenta um algoritmo de colônia de abelhas artificial 
paralela utilizando MPI.
%
Milanovi \cite{milanovic2013performance} paraleliza uma otimização 
da resolução do PCV com Colônia de Formigas com a ferramenta OpenMP.
